向申訴專員公署投訴香港警務署！！！

我都唔知投訴俾申訴專員公署有無用
但都投左先 好過乜都唔做
同埋應該有用過警賊投訴課

小弟文筆唔好 臨時臨急寫左篇野黎投訴 俾大家參考
希望文筆好同清楚details既巴絲打幫幫手再執好篇野
歡迎大家拎去forward俾人！
如果無時間都copy and paste
一於炸爆佢個投訴system

主要投訴事件有三件：
第一
2019年7月21日晚上大批疑似黑社會人士身穿白衫聚集於元朗西鐵站月台及附近範圍一帶，以暴力襲擊香港市民，大批市民當時致電999及元朗警署電話求救，但電話一直未能接通，傷人事件發生後超過一個半小時，警方才出現於案發現場。有記者詢問現場指揮官（李漢民，八鄉分區指揮官，新界北總區總部元朗區八鄉分區）為何警方一直遲遲未到現場控制情況，警官李漢民態度輕佻，甚至以沒有戴錶為借口，不清楚時間，故不算遲到。（影片檔案超過5MB而未能上載，可聯絡本人提供）

第二
同一時段內，即2019年7月21日晚上至22日凌晨，元朗警署及天水圍警署一直落閘，大批市民無法到警署內報案求助。 （詳見附圖）

第三
於2019年7月22日凌晨約二時至五時，警方一直於元朗南邊圍外佈防，並派員到南邊圍村內調查，期間從RTHK32台拍攝現場影像可見，南邊圍村外門口範圍有一大批疑似暴力施襲者身穿白衫手持鐵通、籐條及膠水喉等武器來回踱步及商討。然而，警方一直未有進一步拘捕行動，甚至於約五時，警方決定放走疑似暴力施襲者，而未有作出任何拘捕行動，甚至沒有帶返任何人到警署作詳細調查。

基於上述三事件，本人有理由相信事發當晚（即昨晚），元朗區警區及新界北總區刑事部警區有嚴重違反警察通例，及有嚴重公職人員行為失當的情況發生。現敬希 貴署立即徹查事件，勒令香港警務署給予普羅市民一個合理交代及行動。

推

推一推

申訴專員公署係不能處理對警務處投訴